唔好再幫班原居民啦

以前佢地比人收地滅村時，香港人幫佢地遊行靜坐，但反送中時佢地冇為香港發聲，尋晚仲出黎打鳩啲義士。

不嬲佢哋都唔抵幫着數最多其中就係佢哋

之前有個朋友成30歲人係未出去搵過野做打過工因為就係原居民大把錢收下租打下麻雀又一日

尋晚睇到想喊，忘恩負義班仆街

有無料發大黎講

呢班從來都係利益至上既寄生蟲
由佢地比土共滅村先最應該

又分化？
將打人圍村佬同被東北收地菜園村馬屎埔村個d撈埋黎講

菜園村馬屎埔村係非原居民村呀你老母臭閪
唔係住新界村落就係原居民呀on9仔

好彩而家有P牌，知邊啲係3毛。

尋晚果班擺明係黑社會黎,新界西有建制派既人係黑社會大佬

忘恩負義
算啦

將元朗18鄉劃入大灣區管

要搞清楚先，元朗個班好可能係黑社會，同警察應該fd，唔好直接賴落原居民到

隔牆有耳：
新界東北原居民與非原居民之爭

//對於發展、保育，原居民與非原居民有一道鴻溝，在上一次的發展方案爭議中，侯曾揶揄不願離開的村民為數很少，「我用機關槍去掃都死唔到十幾人！」

記：對於有人堅持不遷不拆有何看法？
侯：佢哋成日都講好鍾意、好嚮往田園生活，呢班人十之八九，不務正業，搞亂秩序，佢哋有幾多個真係住喺農地呢？唔係居民、唔係業主，佢哋有乜嘢權發聲呢？
//

//記：你的意思是，如今反對的居民，全都是逆權侵佔？
侯：係！佢哋係八個字：「因姦不遂，惱羞成怒」，發爛渣囉，百分之百係逆權侵佔，我哋村民開咗無數次會，有個喺馬屎埔嘅，佢話佢耕田，我同佢講佢有一半田係冇耕，佢話因為政府整渠，冇水源，但其實佢將塊地嚟泊車、泊貨櫃。如果你真係耕田，我趕你走，我唔人道，但如果你用嚟泊貨櫃、泊車，就應該快啲趕佢走啦。
黃：我都好了解一個人究竟真係種菜定係唔係，我問過住喺馬寶寶農場隔籬嘅人，佢哋都話佢哋唔係種菜，一班人玩吓玩吓，我有次喺電台見過對方，我問佢哋嘅收成攞去邊度賣？佢答唔到我。//

非原居民的哀歌

//

新界非原居民在香港的規劃方程式中，總是等閒之物。

剛有十三位抗爭者因新界東北撥款衝擊立法會，被追加判刑至囚十三個月。為何他們要為保衛別人的家園而抗爭？因為在地的居民要被逼遷。為何被逼遷的只有非原居民而沒有原居民？

政府為何要選上這兩個地區作發展？政府說法是，九十年代已物色到該兩個地區「具有策略性增長潛力」，原來的新界東北三合一計劃打算在2000年代初上馬，只是因經濟環境而擱置，至2007年重新研究。

//

仆你臭街啦
東北被強收全部係非原居民

原居民個d一早傾掂哂數
人地票王幫個d全部係非原居民呀

菜園村事件

馬屎埔村的故事 | story of mashipo
你聽說過嗎？──馬屎埔村的故事

祝你死全家
我無補充

啫係你知道示威者入面係冇原居民？

城市化的無奈─古洞北非原居民前路迷茫

//當菜園村被全城關注的同時，被納入新界東北三合一發展規劃的古洞北亦遭類似的待遇。在政府發展規劃藍圖中，非原居民儼然被全面滅村；相反，原居民區卻彷如置身事外，未被納入發展規劃範圍。

從紫田村、菜園村到現在的古洞北，沒有業權亦非地主的非原居民一直扮演弱勢的角色。追本溯源，責任應該歸究於政府身上：政府的諮詢是「由上而下」的，未有與居民作詳細商討；同時，在賠償方面，政府往往偏袒原居民，以致非居民民僅獲得少量倍償金。最終，非原居民便成了「被犠牲的一群」//

東北左膠抗爭幫個d全部係非原居民
分化撚死全家

我覺得唔好咁樣分，我相信有好多原居民出身都有出嚟抗爭。

要針對就針對出左嚟個班，唔好一次過話哂原居民

收得地滅得村都唔係原居民啦屌你老母，收得地點會有勢力呀

比黑警拉左之後喺警署比狗恐嚇果個好似係

拆晒d圍村起公屋就岩喇

睇少少新聞就以為自己好了解
當時收菜園村又好 橫洲都好 果d全部係非原居民
從頭到尾政府就唔敢郁原居民 你幫左佢地d乜？

反還反 比d事實尼睇下
一早都知官商鄉黑架啦 唔係今日先知呀ma

班牛屎佬同政府有冇矛盾

d attention seeker為左想人正評真係好仆街
原居民全部係業主，拎大舊賣地錢，都唔知幾支持收地
東北收地抗爭候xx拉N次隊搞村民同票王班左膠

非原居民大部份都唔係業主，賠償勁少先要出黎抗爭，咁都要被屈

成日作假新聞 同tvb有咩分別
班連登仔不知幾受落

我中學老師兩個原居民有上前線

DLLM 即係話打人的人裡面有原居民就關原居民事?
DEL POST 啦柒頭